其實，我係支持起人工島

香港一直缺乏大型土地開發，
人工島係長遠規劃，受惠既係下一代，唔係我地哩代，我地冇資格放棄投資係下一代，所以要記住我地哩代已經比人放棄咗，唔好妄想我地一定能夠及時受惠。因為預咗有人反對，拉下布，落實應該係幾年後既事，不過唔緊要，你提咗個計劃就得架喇，因為人工島係地少人多既香港遲早都要做。

點解唔逐D逐D填海？我唔想香港島比人填到起曬角，到時成個香港地圖係個正方型。一炮過填喺係整體土地規劃方面比較容易同全面。

點解唔開發鄉交地方？ 同樣係比環保撚屌，比著我就搏大佢，填多D地方。開山會對附近居民會造成極大滋擾。收地又話政府無情，收地可以逐步黎，做得幾多得幾，睇下原居民死先定係政府死先。之前起機場又話影響中華白海豚生態，到依家個個變成既得利益者咪又係冇乜人屌。

有人話5000億好多錢喎，到時起馬一萬億埋單。但係，政府D錢放係度都冇乜用，之前又話庫房水浸，貴既基建緊係有盈餘嗰陣做㗎喇⋯定係你想再儲耐D稅收先？到時你地咪又係屌，比著我就撻個規劃出黎，比你地知道D錢可以用黎做乜。

All in or nothing
買個希望，我覺得值。

有人問你意見咩？

你真係好撚天真 天真過天真嬌

150*365*20=110萬

你唔係覺得你下一代會有得益呀話？

希望你唔係真心
呢一萬億都唔係我地呢代香港人
係好幾代香港嘅努力

5000億 1萬億 你結尾係all in or nothing???

反駁樓主參考：

大家忽略左一樣野: 人工島係貴，但其他土地方案你估就唔洗錢？

買個希望10蚊都得，一個星期有三次機會

啲錢冇用？
放落本地醫療教育大學研究得唔得？
派錢得唔得？

上一代既人搞爛哂成個香港
重要撐佢地 相信佢地?
係咪傻撚左

屌你老母
依家係使哂儲蓄害鳩下一代

邊個嘅下一代？你嘅下一代定中國人嘅下一代？
你重未計根據政府往績，依種大型工程通常底下有利益輸送問題。時間同金錢都要比預計嘅更多。
最重要嘅係質素通常都會出現問題。你自己睇返沙中線。
如果咁都重信依家依個政府，唔係蠢就係奸

傻西

我撐你呀巴打
唔知有幾多人有睇宜家港台31個問答大會
老實講已經解答晒好多連登仔既問題

不患寡而患不均，香港房屋問題並唔係起得樓唔夠多嘅問題，而係人口問題同分配問題。先停咗每日150個，然後再推租務管制、物業空置稅、物業資產增值稅，三箭齊發，唔夠辣就推埋房產稅，如果呢啲措施都出齊香港人仲係咁難上車嘅話，我日日去幫你倒沙泥填海整個人工島又點話。

完撚左貿易戰/支那收左皮再講

引撚左好多五毛出來

有人問先可以開post？

百一萬人口唔係比依家嘅香港人，沿海私樓你買得起咩？近海喎？供應多樓價跌？炒緊嘅咪買多層
公屋你有份住？有排都未輪到，大把新香港人快過你。

佢覺得我地呢代人已經被放棄
但係會覺得下一代會有得益

如果係放棄就放棄晒香港人啦

高登：這些機會不是我的，
連登：這些機會也不能是你的。

咁我地上一代留左乜撚野比我地呀？係留左共產黨呀

all in get nothing

下一代？？？新香港人呀？你係咪有病呀 下一代 呢代都準備收皮啦

香港唔係冇地冇屋
呢幾年起咗幾多樓，出生率又低，樓價又一樣係咁升，點解？
因為起完私樓都係被班有錢佬買咗，然後再租出去，抬高晒個價，有錢就更加有錢，冇錢嘅繼續租樓養肥業主
所以起更多屋只係畀更多人炒買，繼續縱容炒風

唔好講究竟起完出黎益邊個
你覺得今年貿易戰咁岩政府推出呢個史無前例咁大嘅基建真係巧合？
好，比你真係起，高鐵沙中線有眼你睇政府起野有幾撚垃圾，你肯定到時可以合乎標準按時唔超支起完？我同你賭命佢一定唔得
大拿拿一萬億呀講緊，你知唔知儲撚左幾耐一萬億又做到幾多野，你話all in or nothing?

你漏咗有塊一年唔夠一萬人次用既公用, 擁有權係政府並象徵性收租比某私型機構
有荃灣咁大既高球場喎大佬

環保撚(當係撚嘞)幾時屌過呢個方案呀

咪係
仲信政府既朋友係咪仲未比人呃夠

同意

為下一代？係邊個嘅下一代呀？係班大陸生番嘅下一代呀！起左出黎啲公屋你估你下一代有份住？
庫房啲錢擺係到無用？你老母生你出黎就無撚用啦 讀多啲書先出黎做政府走狗啦垃圾！

宜家洗撚晒d儲備下一代就真係收皮喇，一萬億起個咁嘅島，唔係一百億唔係一千億係一萬億呀屌你老母

先唔講150棕地個d，完全唔提個budget幾咁有問題仲spin去為下一代著想，你係on撚鳩定五毛?

就算反對咗，政府又肯做D乜。反對咗就乜柒都冇了。
上幾年財政預算案咪又係用得嗰少少盈餘。

要屌就屌點解其他方面提咁少。

需然貴，但係人工島於未來都有必要性。

即係起同唔起都繼續升

依家絕大部份都唔係冇屋住，係租金高同樓價高，搞到負擔唔起，有唔少人幾個物業收租，貧富差距擴大
好似全世界糧食夠分，但有人冇嘢食，有人食到厭，係因為分配不均
政策唔改，就算繼續起，都依然繼續係有錢人買，買咗空置或者放租出去，租開樓嘅繼續租樓儲唔到錢

外國/港英時代就剷平附近座山填海
宜家呢廿年香港就去買泥填海
兩者分別幾大下

同樓主條路一樣 眼前一黑

所以咪要公屋為主。

屌你都戇鳩嘅，我地呢一代乜鳩野都無
連最基本嘅醫療都搞唔撚掂
你唔撚係相信你口中嘅下一代有得益下話
咪撚柒閪傻啦懵撚

最後都有人埋單，true love

交稅嗰陣 大叫 i love hong kong，肯比錢就是愛港

買個希望

對每日150避而不談
五毛樓主正一死垃圾

下一代支那人

Sorry樓主
有病就睇醫生
唔止有呢個病
個腦仲似有事

其實你都幾撚on9 話咩一萬億買個希望 政府大白象工程都唔係第一次 今次重要放成一萬億 到時都唔知要我地比多幾多錢出黎 用咁大風險去起人工島 咁點解唔收番新界佬d地 最重要依個人工島唔一定係比番香港人住 all in 換個nothing番黎 而且庫房水浸都唔代表你有藉口可以亂用錢 d資源係要放番係真正令香港人受惠既地方 醫療 科技

每日150 太多，單程證持有人豬狗不如，平反六四，天滅中共。

仲有人信個政府

樓主難得有獨立思考能力 唔盲反

起人工島係好哥
可以提供多啲公私營房屋，
又降低樓價

份報告我會比80分
起碼有長遠計劃

如果停150 但起人工島 大家又贊唔贊成

On99
冇移民審批權唔理炒樓問題
填多個香港出嚟都唔撚夠住啦
有樓咪又係用黎炒多過住？

All in or nothing
屌你老母，我覺得值。

華仔，我頂唔到啦，交返個時間比你

all in and nothing 就差唔多

樓主蠢過豬

快d 參加金融講座，當買個希望啦

庫房得一萬億，你確定要為左起公屋比蝗同蝻而下一個all in的決定？明明香港人口出生與死亡率相若，根本唔應該出現現今人口過盛嘅問題，咁點解要解決你口中居住環境問題，唔係從源頭－百五十單程證出發，而係要all in庫房所有呢？
就算你話"－百五十問題唔到我地話事，土地問題仍然要解決＂，咁點解唔用其他方案呢？明明要增加你所謂嘅居住空間同就業機會，有好多其他嘅方法，例如Gold球場、棕地等等，點解一定要揀個一鋪清袋嘅方法呢？
一早就有林超英出過聲，講明人工島係個垃圾方案，現今氣候轉變已經難以估計，以外國為例子可見，人工島方案根本唔可行，單單睇林鄭口中嘅＂天竹＂一役就見到氣候惡化對於香港市容帶來的影響，咁仲走去起人工島？係咪未比颱風吹夠，要死人塌樓出咗大事先安樂？
我理撚得你班友係弱智定五毛咩，淨係知你班撚樣出post講嘢前唔經大腦，毫無道理咁企係大眾利益、民意、真理對面，仲以為自己好撚威，以為自己有獨立思考，收下皮先啦!

點解唔逐D逐D填海？我唔想香港島比人填到起曬角，到時成個香港地圖係個正方型。一炮過填喺係整體土地規劃方面比較容易同全面。

你唔想比人填到起曬角？呢個係咩理由？

你唔想
我都唔想香港俾一萬億賣俾中共呀你老母

樓主，話你onX怕你嬲...

乜野ALL IN OR NOTHING?填咗塊地起多十幾萬單台香港就會有希望?你個希望係乜鳩呀?你終於抽到居屋呀?幾時有人話過香港D儲備咁多無乜用呀,從來都係D市民想政府用嘅地方政府都唔撚用係個度炸,一萬億夠可以搞全民退保啦.但個仆街政府就係掉D錢落海都唔肯俾返香港人呀.

如果所有巴絲打們既建議政府係同步進行既話，
你地係咪會支持起人工島？
定係人工島到時已經完全冇必要？

五毛，唔撚洗講野

樓豬有無諗過點解香港地少人多？
如果每日無150隻蝗落黎，仲會唔會唔夠住？
如果未來50年，每日都放咁多蝗落黎，起幾多人工島都無用

解決問題應該要尋找問題根源，而唔係頭痛醫頭，腳痛醫腳

希望樓豬練好啲批判思考先再同人分享你諗法

你好有錢？不如攞哂自己啲出黎起好無？吾肯啊嘛 香港好多問題未解決，政府用我地納税人啲做埋啲濕尻野講乜撚野買個希望

天真又戇鳩。

重點係最尾嗰句。填到東一忽，西一忽，冇乜配套設施可言，而且當地居民一定有好多反對聲音。本人主觀認為人工島較為美觀。

成一萬億咁多，如果政府唔係諗住黑箱作業既話，點都一定要係電視黎幾場辯論，之後全民投票決定啦。

你所謂受惠既係下一代大部份都係新香港人嘅下一代

唔想見到幾代香港人嘅努力俾淋病一炮過燒晒

咁個討論題目會變咗係：「以禁止150隻蝗代替人工島方䅁以解決長遠住屋問題」 但係就算政府即刻宣布禁止發放單程證，香港住屋需求可以立刻得以援解？咁點解唔即刻暫停發放一陣⋯parallel action 豈不是更好？解決問題方法有好多種，政府唔做即係認定咗提供住所比蝗係必要，咁咪鬧政府哩樣野囉，對不對。起人工島唔會一D用都無⋯

Show Blocked User - 悟勝高
完全封鎖

咁撚on9跳樓死左佢啦
道理都唔使同你講

十幾廿憶買個假希望
好大條水魚

收皮啦屌你老母垃圾五毛

點解唔郁棕地？golf 場？

有得投票當然最好，但係好大機會唔通過，我諗當年新機場冇錢照起有投票既話，都係唔通過居多…窮人只會諗銀包有幾多錢，富豪就會諗負出幾多可以帶比我地幾多利益。

唔單止係就業率，發展綠色城市既機遇，連接屯門大嶼同港島既便利，香港新景點及週邊地區既發展等等

可憐你老母生個弱智仔

點解決土地問題？ 請出招

尼個人智識水平好低..無乜讀過書

起完人工島真係會幫到住屋問題咩？
有錢起人工島點解唔收購啲golf場去起
郊區又話唔發展得 有班環保撚護住
填海又真係會好過發展郊區咩

點解政府又唔考慮重建舊區時 起返d公屋 一味起私樓 舊區人口密度潛力都唔少

唔曉政治既人談政治
原來真係好得人驚

富豪諗既係帶俾佢地既收益

一萬億係大家既錢，市民點會冇權點用？
政府只係幫所有人管理整個社會，小事政府可以決定，去到一萬億呢啲大事一定要有投票，有公眾授權。

一萬億你試下放下創新科技或者其他產業，呢啲先係投資，點都好過拎去填。

我諗golf 場都起好咗，冇謂再搞佢，如果唔係咪浪費咗興建時既人力物力，況且golf 場本身都有用處。

本人有諗過有咗海水化淡廠之後填咗船灣淡水湖，諗諗下好似有點兒浪費。

如果golf 場可以改建住屋，我係贊成既

浪費得過比土共既錢

扮訓的人叫唔醒

啲錢放係度無用...

目測樓主初中

回歸廿鳩幾年中過咁多似伏, 竟然仲有人繼續信去中伏, 高鐵已經有眼睇, 笑撚死我呀真係

你真係 ON 撚 7 9

你係咪智力有問題 建議去驗一驗

有撚需要咩，唔撚係每日150個，少子化之下人口係咪會多撚到要填半個九龍出黎？

屌你起個港珠澳人工島都飄移，仲話想起咁撚大個島？一萬億買個希望？一聽就覺得無乜希望

點解咁講

唔準備生仔 冇下一代 係咪可以反對 政府會退錢嗎

哩你老母

起完個人工島 啲公屋咪又係得每日150個支那住 醒下啦樓豬

起唔到人工島嘅錢會即時轉派曬比全港市民，太好了

吓，成立創新科技局連登仔都屌架啦。停咗填海好多年㗎喇…其實哩家野要keep 住做，事實上做得太遲了…

增加醫療開支好撚過啦
人口問題你覺得起個人工島就搞撚掂?
起完就無150個
你係咪忽撚大左呀

五毛嘅作用就係用黎完全封鎖

喔~拎去填海就無人屌既??
解決人口問題,唔放每日百五個大陸佬落黎咪解決左??
填海你覺得一萬億就一定填到?睇返高鐵超支都知咩事掛

做五毛你都算係做得最出面最無Point個位

五毛扮咩香港人

樓主做地盤?

我唔認為反對起人工島，政府就會從每日150個出手，所有野都係你地一廂情願。

支持填海
每政府肯推呢d大形基建，好多人有工開
每次班反對者都搬中華白海豚生存環境出黎做理由，都覺得好戇鳩
個海咁大，填果一忽，你估佢會死？死幾多？有冇figure支持所謂的死亡數？
為幾百條魚的存亡，而否決未來可以係上面生活的，搵食嘅人嘅空間，不值得。
經濟，住屋是首要
我地已經由上一代拉停填海，無遠見嘅領袖，造出黎嘅人禍令呢代無樓人士為買樓而生活困苦
呢個年頭再不積極推行土地開發，未來生活會更迫
至於，150單程證，呢個冇哂計，大陸官員有水收，蝗又洗得起，有人落黎就係幫中共洗血，換走民主派，由政府強勢領導。應該做，就要做。

收左幾錢呀食屎狗

罰你睇哂佢

領滙
高鐵

大家好
我地喺呢邊嘗試組織派傳單
有興趣望望
諗住印一千張傳單去青山醫院門口派，大家俾啲意見

順便放多次
啱啱小妹整嘅 啱用就拎啦
歡迎更多創作！

一萬億，佢地話哩個post 正評多過負評就會比我，今次molamola ，佢地一早估到連登仔係最醒目嘅，醒過晒D AO

計金錢時間 人工島根本不治標不治本

起乜鳩野人工島？
起完唔計中間超資同安全問題
你估起黎你有份？
就算真係有公屋 都唔撚到你啦
你排到火化埋都未到你 仲要每日150人同你爭

屌你老母

屌佢老母都廢鳩事

屌你都幾冇腦
環保 你搞海搞山 都唔環保
但其實新界好撚多地係空置
係好撚多
我依啲騎牛番學既
點會唔知
比撚啲地產佬買撚哂 冇任何環保可言
你搞海生態問題大到仆街
可見將來成日打風水浸不是夢
再者 1萬億你確定佢起得好？
填海咪填海 你點撚解要自己整個島出嚟
日本仔成日想住係大陸地區 安全幾多？
棕地唔搞 荒地唔搞 重建唔搞
減少外來人口唔搞
你走去起個島？

你邊個豬欄？

見一個block一個
死5毛

你依家都無得益政府會幫你諗下一代?
5毛係要block

你有冇撚腦呀
啲錢放係到都冇用 所以起個鳩島？
你估香港啲 教育 醫療系統 房屋 好撚掂唔洗錢資助去搞？
盈餘盈餘 有邊一次政府會用啲盈餘去搞好佢呀

真心，不論我自己立場，都好欣賞樓主有勇氣係呢到講述自己意見

唔支持就人身攻擊你幼唔幼稚啲呀

起醫院唔得？回水畀市民唔得？

正常有理性既人都唔會覺得人工島係值得支持
支持得既都唔撚係正常人

以偏概全喎你大佬，講道理得唔得
你提出吓自己嘅理據去辯論吓先啦

WFC你支持？

或者係既得利益者咪支持囉

根本成個政府都on9
自己香港最撚基本醫療教育都搞唔撚掂
仲起埋d咁既工程
有錢都拎去改善醫療先啦
成日話人手唔夠
上年護士畢業既 醫院好撚多人都冇請到
係唔撚夠人呀 但佢都冇能力請到咁多人
點解咁多醫療事故 粒癌細胞生到未期都排唔到手術
因為當初你支持將d錢拎去起d咁既工程
醒下香港人
係咪要到自己屋企人出事先知個政府有幾on9

從事工程界別咪一定支持
又有新工程發展
做地盤做到唔停手

已見到班平時屌開政府既工程撚舉腳贊成呢隻大白象 極醜惡

地係好多但係唔集中，難建新市鎮，荒地棕地可以係30年建島時間內開發，以解燃眉之急。但係長遠計劃，要及時做足準備。

我明白人工島要面對自然災害係好麻煩，我身為住喺填海區域既市民亦身受其害，但係同時亦感恩能在此地成長，針冇兩頭利，為咗長遠香港發展，無論為新香港人定 舊香港人，我仍然覺得興建人工島利多於弊。如果有幸可以排除萬難興建人工島，我希望香港政府可以掌握最新科技，成為世界興建抵抗自然災害人工島的先驅。最後，祝願各位連登仔能將無能既政府，百屌成才…阻止所有不公平既事，保持香港人既優越感，以身為A0 毒撚既驕傲為下一代努力。

食屎啦你

支持樓主
填海係必要
個問題係筆直
全世界冇一個政府好似港共咁水魚
填個爛鬼海埋單一萬億

唔好撚柒啦樓主,我屌你老母
我本人做人工島既話比你知
而家中資既建築差撚到仆街,全部請大陸工人黎做
知唔知人工島而家下沉左幾多?
我起果d橋全部都西撚左幾十個架ON9,係間硬咁砌落去架
我上面話交左貨先,維修又搵返我地
d渠全部下沉0.6米,上面就話有FORE水就得,理撚得佢

你話唔想填到起角，我真係笑左，原來因為咁都可以用黎support咁貴起個島

我諗最大個問題係成本與效益既問題，如果起個島係唔洗 5000 億，而係 5000 蚊，我相信 no one cares 。但係當價錢係 5000 億既時候，我地係咪應該諗下有無其他更平，又可以開發土地既方法呢？

高球場，棕地，私人會所，軍用地，以致向大陸租借土地之類，相信成本都會比憑空起個島出黎平，而亦都達到你所講既增加就業機會，有新房屋供應。所以我諗大部分反對既人唔係反對土地開發，而係衝量過成本同效益，我地相信呢個係不理智既消費。正正如你所講，如果我地呢一代做左，我地既下一代會真係生活困苦。

最後，政府應該向中央同埋向市民負責。強勢領導不應只向無權勢市民做，點解唔反問政府強勢向大陸商討單程證政策，由政府強勢領導，應該做，就要做

仲有用最平既施工,CAP最大既水
屌你老母大陸狗

屌
你
老
母

生到你咁撚7蠢

認真，就算做齊，香港人口都係超負荷，上車都唔易

咁咪唔好做
多d香港人訓街
冇得結婚生仔
絕後囉

講真大家咁各對
我都讚成唔好起
攬炒

記住呀
新香港人
落泥
有錢
佢地一定有錢買樓買贏你香港人

窮果堆
有方法攞公屋

香港無能力男人
咪訓街絕後

人工島？唔好做啦
反正一間都唔會比香港人住

以前香港好多地都係填海填返黎，點解依家唔得？

呢度d攬炒狗
係廢窮溫港男多人
定有十層樓收租的人多？

求其俾個目標香港人至少做幾十年奴隸 就係唔俾你班香港人有好日子過，引進大批蝗蟲入港侵蝕，賣晒港地，賺多多錢都倒q晒落海,順手倒埋未來有機會賺既添
跟住再吹到將所謂支那帶黎既經濟效益,成為香港依賴支柱，等香港人做支那奴隸 自編自導自演既賣港鬧劇
要解決房屋問題，停止蝗蟲入港定居，係大陸買同人工島同樣大既地方平幾多，將香港97後先成為香港永久居民既蝗蟲送返大陸，完美解決啦

要駛錢用人去 spin

收撚皮啦屌你老母

而家屌你老母臭閪啊

日日百五 填埋維港都解決唔到

值你老母
1萬億倒落咸水海/間接俾中共之餘仲要起黎唔係俾香港人住

你知唔知填咁大塊地好撚難架？

希望樓豬只係五毛 唔係真心膠

巴打你講到自己好似未來人咁乜都知到哂

唔知咁夜仲有無人
其實人工島既用意
根本不在於成唔成功
用意係改變大家對呢個政府既投資既金錢概念
例如第三條跑道
就係始祖
屌撚左出來先
嗱，而加要成千億先起到
咁大家好容易就會覺得起其他野過千億
都係合理的
而加第三條跑道去撚左邊？

而加2018年錢既需求咁緊張
唔理成功與否
推撚左出來先，一萬億啊
等大家有個概念
就算失敗左
大家都會容易覺得政府既重點投資就係要咁多億先做到
之後隨便填個海
或者係起少少野
都話要3千億 5千億
同意既畀個好評，推推等更多人見到

我比咗like，咁我點知幾多錢係合理？

關你上一代咩事
係英國佬賣左香港

點樣都唔合理
但你幾年前會因為佢過千億覺得政府on撚9
成千億搞呢d野
今日就係 政府都on撚9
成萬億搞呢d野
咁第時佢再推千億既野咪易推好多
或者係令到你地覺得相對地合理而且唔貴

林鄭其實都幾絕
基建先送錢救國，攪掂中共
唔攪哥爾夫球場，唔洗得罪班有錢佬
填海加土地，保持高地價政策
大型基建，增加建做業就業
係得罪班小市民啫
再黎雨傘，順推23條

On9樓主😂😂

你就成日都唔集中
你有冇去過新界嫁？
多地到仆街都算
你睇下屯門 新市填咪又係搞到咁
啲人番工塞到仆街
又話係果該區工作？
撚有公司入去開office?
你唔係信佢真係有就業機會呀？
個個到最後都係死番港島 問題冇變過
仲有唔用新界咪搞活化囉
紅磡既舊區呀果啲
點搞都唔洗1萬億呀嘛
樓主個腦搵番未？

有晒數據先決定？
咁高鐵每日八萬人個數據黎自你老母個閪到？

我想信香港人捐左出去果堆稅已經冇打算收翻
拎咩著數 乜野受唔受惠
林鄭夠膽死掉曬落咸水海
同過大海賭身家有咩分別？
下一代？大家將會窮到唔敢生

本地人生育少過蝗蝻移民咁多，投資撚咩？

先限制入境先啦，再唔係搞個排支運動

正負評 1:9
收皮

根本係合理預測，睇林病呢一年黎咩料就估到
佢就係行緊「寧贈友邦 不予家奴」呢個理念

支持

起底模式

嗰D話block 5 毛嗰D，跟本唔尊重異見人士，同依家D高官根本冇分別，如果口口聲聲話尊重言論自由，自相矛盾，行徑簡直令人作嘔。

但block你唔等於唔比你講野喎
佢睇唔到你講野啫

因為一哋唔同嘅政治見解就唔睇我所有嘅流言，覺得不受尊重啫。

因為一哋唔同嘅政治見解就唔睇我所有嘅*留言，覺得不受尊重啫。

必須訂立嚴格停止建造人工島嘅指標可以係方法之一

無錯經濟重心仍然係港島

如再發展新界等同另一個屯門，都係塞到PK

東大嶼鄰近西港島連接經濟重心，順便接通屯門，將經濟重心向西移至人工島，帶興屯門經濟。

人工島如能提供渡輪直達中環碼頭，成效更佳。

活化舊區不嬲一直做緊

人工島不單止舒緩住屋問題，其他方面亦有效，如能配合其他人口政策，有望增加人均土地面積，增加休憩空間。
配合大嶼山發展，鄰近機場，交通便捷

人口老化，出生率下降，新香港人湧入，參考人口金字塔，香港人口仍有輕微下降趨勢，繼續改善擠逼的生活環境。

建造業就業機會維持穩定/增加。

賣人工島地段收入可觀。

費用方面我唔清楚，當然愈平愈好，如果只係用1000億就做到咁大既島相信好多人都接受，如果都係唔接受也無話可說。

你係咪有啲問題？
舊區活化邊區做緊？
你睇下啲舊區全部冇人住
班地產佬買哂等重建
比班白粉佬係入面自出自入就知
香港係原本已經有好多地起樓
再者有好多空置單位 政府冇搞
再三好多重建地段
根本唔係冇地
本身住700萬已經痴撚線
下降會降幾多？
咁細個地方外國都係得100萬人住
每日150 1星期當冇星期六日
就750
一個月3000
一年就36000
十年都360000 你諗下個量？
少？
四 就算真係要填都應該由沿海地區填而唔係無中生有個島
仲要1萬億
你諗咩撚野1000億呀樓主

PMQ 元創方咪係一個例子，活化舊區唔一定做住宅，有更多可做既用途，商廈，工廠，食肆，街市，展覽，教育，醫療，舊區作非住屋用途係最好，一嚟有足夠運輸配套，二嚟如果有更多住屋就要更多周邊設施，如醫院，學校，點能夠妄然加重每個地區既承受能力。

原本香港有好多地起樓，咁港英政府點解唔一早起呀，香港土地問題唔係今日先開始，港英政府知道填海係大勢所趨，有好多舊區都係填海得返黎。

一、地點近唔近商業區係一個問題，二、高唔高效益係另一個問題，三、地區反對意見又要處理，四、法律問題又要時間，五、處理成功時間不一致進度唔同，只能慢見成效，六、空置單位方面過於零碎，政府現有資源不能同時兼顧全港空置單位，當然，空置稅有一定成效。

咁點解要無中生有？
地點問題，愈近商業區愈好，同時要興建大橋，不能貼近山岥，水流問題，不能把某單一部方做得更窄。沿海地區填海已接近飽和，十單沿海地區填海等於一單人工島你個心會好過D

重建唔係講緊building 重建呀大佬係講緊成個區
重新組織過
要投入十年既時間 將一個大區重組
好似紅磡咁 啲樓得10層
又太多工廈 好多都冇用到
果啲做重建
唔係講緊一幢野咁少
你用pmq 做例子好難同你討論落去
你真係好似冇咩諗法咁

港英政府唔搞
係因為佢只係當你做轉口港
佢理撚得你啲人住成點
只要唔好嘈到佢搵錢就得
同埋果時冇每日150個 人口都少好多
原住民佔既地係新界
新界唔係英國佬嫁
佢問大陸借 我理撚得你
所以用最方便既填海去搞
但人地都只係填海 冇整個中心島呀大佬
你讀過下書都知差幾遠啦嘛
填海會飽和 真係笑大人個口
會飽和成日將軍澳堆填區會係咁填海？
樓主再講唔合理 白痴野
真係唔會再覆
一個冇任何理解既人

破壞再重建難，定係只係建設難？

重建嗰陣都要去中轉屋，供應是否足夠，一個區重建夠玩死你，每年施政報告就係每年將一兩個地方重建？十八區都做要幾多年？我覺得係要keep 住做，但並非每一年施政報告既重點，住屋問題並未能夠即時解決，之後起高D幢樓，無疑係有舒緩住屋問題作用。我再重申每個區都有不同人口嘅承受能力，學校醫院唔係話起就起。但係人口密度要分散就要靠更多土地。

將軍澳填海冇記錯係十多年前已經開始，開始飽和既意思係填海已經不能再填更加出海面，如果康城再填出D一定極之擾民。

東大嶼地理位置優越係重點。

港英政府既遠見極其量只去到1997往後十年，現在我地要諗得更長遠。

老實說我對時事理解唔深，只能知幾多講幾多，同時並不能因此斷定我講既野並不合理。無知可以是合情合理的。

破壞再重建 係易過你自己係海到整塊地再起野
屌你連依個常識都冇 真係討論唔到落塊
講咗冇咩人住
你睇下紅磡舊區先啦
寶石戲院果到
深水埗果頭全撚部冇人住嫁
中轉咩野呀？ 鬼？
班友只係留係到做下生意嫁炸
填海飽和？ 家陣仲講緊可以填呀
飽咩撚野和呀
講撚左好多次香港有好撚多地呀
你係咪盲嫁
係政府唔撚用呀屌
撚洗做哂十八區咩
求其極一兩個 都加幾十萬人口呀
都唔洗用1萬億
屌你平時新聞又唔撚睇
又話自己唔理解 咁你開依個post沖出嚟柒做咩9？

呢一代人既問題未搞掂
走去搞下一代

樓主有專注力失調即精神問題，咪要做5毛搵錢醫病

知喇好撚多地呀嘛，全部地都用到呀麻，收地話咁易啦，破壞重建技術上就容易，難就難在香港太多刁民呢。香港人全部都好合作架政府叫你走就走，有錢喎，一定走喇。深水埗喎，好吸引呀，我一定等重建完，買嗰度D樓，得閒問下隔離幾錢1 Q。

700萬人係香港九龍新界慢慢玩到2046啦，逼？起夠100層，層層都ifc 咁高，住咋嘛，升降機落到地下就唔逼架喇，餐廳一樣咁多都係排耐D啫，業權係邊個架，政府? 全部都係公屋喇，正呀。

下一代問，香港2030年後有乜新市鎮，我答：冇呀，循環再用，環保呀，香港人慣咗日日隔離屋裝修㗎la，早睡早起，天然鬧鐘。

下一代又問：「爸爸，香港唔係地少人多咩。」
我答：「唔係呀，雖然停咗填海好耐，但係政府話舊區重建就得，咁我信喇，60歲就買到深水埗。」
下一代再問：「我會唔會都係咁㗎，我想住太古城呀，隔離有商場戲院」
我答：「睇戲去寶石戲院喇，就執架喇。」

一萬億？要政府用到一萬億？你地啲政策政府都聽到，每年幾十億用落醫療，正呀，人口老化，唔憂做。病床？冇呀醫院數目都冇增加。咁教育點呀，下年再撥幾十億落敎育喇。繼續loop 到2046。你仲期待下年施政報告？要返工，不了。

多謝關心，連登有愛，留個言都有人翻舊賬，highlight 埋精神問題。 最慘係有病自己唔知，香港既心病最難醫。

唔反對填海
不過覺得7成公屋有問題
我認為應該起居屋先係正確做法
公屋租金太平，仲要包埋維修。
呢到已經要政府不斷倒水落去啲公屋友到。仲要得閒又免租
同埋真係想像唔到一個地方7成公屋係點
肯定個個都普通話，好似去左大陸咁

姐係唔該你做下功課再討論
你所有論點都係指收地好煩
起新地好易
根本依個論點都錯撚哂
已經唔想再同你討論落去

少有高質post, 樓主

( Show Blocked User - 悟勝高 )關我撚事戇鳩仔

當初嘅我係黃絲，但係我會再觀望各黨派對人工島既意見，建制派未來或會多一票，我都係含淚投架咋。

如果當初八萬五堅推既話，就唔會搞成今日咁

2030後其實仲有個新界北

第二個屯門，不予期待。

當初咪又係搞到滿城風雨，又圍立法會又盛。

唔係新界東北，係新界北，係2030+提出過。另外，商業區係洪水橋係規劃下係有金鐘咁上下的樓面面積

咁先後次序係一個重大錯誤，理應連接屯門同港島為首要，人工島計劃係需要行先 ，可能係上屆政府冇咁既勇氣，亦未到盈餘充足嘅時候。

大家都冇遠見
一味剩係識話貴
你估個plan真係777諗出黎？
發展大嶼山起碼早十幾二十年都規劃緊啦
差在係填海定起人工島啫

你估發展棕地果d又好平？
唔洗起基建發展果堆棕地
唔洗起相關配套？

行外人管行內人